點解成日話d人讀哲學存在主義讀到痴左線

門外漢求解答

最近玩nier automata都俾存在主義搞到無乜動力

點積極正面法?

對某種人來說哲人們所主張的存在主義與生活哲學是一如助燃劑一樣的東西，讓他們感受到生命的完整、顛倒與逆轉，其提倡的返童思想起到自我認識的作用，亦因此存在主義者與中二病有相當的重疊之處，所以洽好最能夠展現存在主義的人剛好亦是最自我與富有表演慾的人，藝人與創作者最需要這種助燃劑來循環認同自己勉勵自己，來將自己的審美與價值觀合理化。

總的來說，其痴線佬性格會體現係呢啲特徵：
沉迷殊相享受變幻
喜歡刷新世界觀的快感
從動態的視點來看世界
擁有豐富感染力與感受力
非理性主義
享受遊戲人生的
表現主義的
抽象主義的
欠耐性的
狂躁亦自閉的
渴望認真地玩的
在某些地方具有超乎常人的執念
擅長偽裝模仿的

大概係咁
總之就係本身都痴痴地，再讀再痴更深

再者，由於以上種種特徵
讀者一般對邏輯學、系統性的科學與複雜的數學不太感興趣，對判別是非真假對錯的意識不足，更可能說話技巧無要求

好似我咁胡言亂語都唔出奇

存在主義係好沉重。
因為唔相信有終極意義，
要親自背負生命嘅責任，
無依無靠，孤苦伶仃，
賭上自己一生去冒險。

其實存在主義係有革命性。
不過，今日已經無人再講，
徹底淪為廉價嘅「正能量」，
或「追夢」之類嘅商業口號，
令人讀到痴線？笑話一則！

好中

咁咪越讀越陷入自己世界，最後變晒維園呀伯？

越讀越離地 走晒火入魔

話你其實唔係一個人，可能只係得個腦浸0係d營養液度，你見倒既畫面全部都係由電腦駁線send比你既。你點証明自己真係存在。

諗呢d諗得多真係人都癲。

有無參考書睇

李天命好似有本存在主義概論
btw 未睇過

The Myth of Sisyphus

Irrational Man: A Study In Existential Philosophy

讀存在主義就一定要讀沙特既書，佢會令你地對存在主義有更清晰深入既認識

西方哲學真係讀黎托。
無貢獻，齋廢諗，諗完反思做就弱肉強食社會。
廢撚到核爆。

咪就係，讀完都係要翻工都係會死，讀黎托咩

都唔知要個腦黎做咩

西方哲學都叫可以分拆到其他現代學術學科出嚟

支那哲學就真係毫無貢獻啦，拎到上台面嘅只係得政治機器愚化人民，亦對現代學術學科發展毫無貢獻

每日都要對住塊鏡講一次：
Give me a reason to keep you alive

古代男人有處女屌，你無，就已經唔係愚化人民

唔怪得知，低撚級支那五毛公務員收一收皮先唔該

所以西方人咪要靠好似香港呢種殖民地幫佢做奴隸囉。有冇貢獻wfc。
存在主義就係揾緊令自己生活得有意義的生活方式。自己本身唔一定要對社會或族群有貢獻，因為咁會係一種迫害。
點解有人讀哲學可以唔需要有貢獻就可以生存到？因為有香港人，而且最好盡量多你呢種唔讀哲學的香港人，咁就不會反思，不反思就不反抗。
最好諗西方哲學讀黎托，之後習慣呢種弱肉強食的社會。
香港需要讀哲學的人咩？殖民地社會，不了。

另外西方哲學仲有好多其他多元嘅角度同主張，唔似得支那哲學咁中間開始得返兩個政治機器流派一唱一和